# Aufgabe 'List - Benchmark'

- Erzeugen Sie die Klasse 'BenchmarkAddFirst'


- Definieren Sie eine Methode 'testAddFirst' in der das Hinzufügen von N String-Elementen zu einer Liste realisiert wird. Jedes neue Element wird __zum Anfang__ der Liste hinzugefügt.


- Rufen Sie die entwickelte Methode für M ArrayList-Objekte nacheinander auf und ermitteln Sie die Zeit für jeden Methodenaufruf, Gesamtzeit aller M Aufrufe und den Mittelwert für einen Aufruf.

> Mit `System.currentTimeMillis()` lässt sich die Anzahl von Millisekunden seit dem 1.1.1970 ermitteln.

- Wiederholen Sie die Tests für M LinkedList-Objekte und vergleichen Sie die Ergebnisse. 

> Anmerkung: Bei dieser Lernaufgabe ist eine grobe Schätzung absolut ausreichend. 


### Zu dem Thema 'Benchmark':
- https://stackoverflow.com/questions/504103/how-do-i-write-a-correct-micro-benchmark-in-java
- https://stackoverflow.com/questions/410437/is-stopwatch-benchmarking-acceptable
- https://www.ibm.com/developerworks/java/library/j-jtp02225/
